\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{multicol}
\usepackage[french]{babel}

\usepackage[bloc,completemulti,francais]{automultiplechoice}

\begin{document}

\def\AMCotextReserved{\emph{Réservé}}

% Petit cadre destiné à mentionner, par l'enseignant, des pénalités
% pour cause de retard du rendu de la copie (on pourra aussi utiliser
% ces cases pour des bonus si on veut, bien sûr).  Dans cet exemple,
% la case R1 donne une pénalité de 2 points (m=-2) et la case R2 une
% pénalité de 4 points (m=-4).
\def\insertRetard{%
{\def\AMCbeginQuestion##1##2{}\AMCnobloc\AMCquestionNumberfalse%
\begin{questionmult}{00retard}\AMCnoCompleteMulti\AMCdontAnnotate%
\def\AMCbeginAnswer{}\def\AMCendAnswer{}%
Réservé~\begin{reponsesperso}[o]\mauvaise{R1~}\bareme{b=0,m=-2}\mauvaise{R2}\bareme{b=0,m=-4}\end{reponsesperso}\end{questionmult}}%
}

% espacement un peu plus grand entre les lignes des réponses
\AMCinterIrep=.75ex

\exemplaire{5}{

%%%% ENTÊTE
  
\noindent{\bf ÉTABL.  \hfill MATIÈRE - Examen du 01/01/2020  \hfill Niveau}

\begin{center}\em
Durée : 2h.

Aucun document n'est autorisé.

L'usage d'une {\bf calculatrice non programmable} est autorisé.

\end{center}
\vspace{1ex}

%%%% ZONE IDENTIFICATION

{\setlength{\parindent}{0pt}\hspace*{\fill}\AMCcode{etu}{8}\hspace*{\fill}
\begin{minipage}[b]{6.5cm}
\noindent\hspace*{\fill}\fcolorbox{black}{gray}{\insertRetard}

\vspace{3ex}

$\longleftarrow{}$\hspace{0pt plus 1cm} codez votre numéro d'étu\-diant ci-contre, et écrivez votre nom et prénom ci-dessous.

\vspace{3ex}

\hfill\champnom{\fbox{    
    \begin{minipage}{.9\linewidth}
      Nom et prénom :
      
      \vspace*{.5cm}\dotfill
      
      \vspace*{.5cm}\dotfill
      \vspace*{1mm}
    \end{minipage}
  }}\hfill\vspace{3ex}\end{minipage}\hspace*{\fill}

}

%%%% SEPARATEUR

\vspace{.5ex}
\noindent\hrulefill
\vspace{1.5ex}

%%%% QUESTIONS

  \begin{question}{Paris}\bareme{b=2}
    Dans quel continent se situe Paris~?
    \begin{reponses}
      \bonne{L'Europe}
      \mauvaise{L'Afrique}
      \mauvaise{L'Asie}
      \mauvaise{La planète Mars}
    \end{reponses}
  \end{question}

  \begin{question}{Cameroun}\bareme{b=2}
    Quelle est la capitale du Cameroun~?
    \begin{reponses}
      \bonne{Yaoundé}
      \mauvaise{Douala}
      \mauvaise{Abou-Dabi}
    \end{reponses}
  \end{question}

  \begin{question}{Marignan}\bareme{b=2}
    En quelle année a eu lieu la bataille de Marignan~?
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{1515}
      \mauvaise{1915}
      \mauvaise{1519}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}

  \begin{questionmult}{Nantes}
    Que peut-on dire de l'Édit de Nantes~?
    \begin{reponses}
      \bonne{Il a été signé en 1598}
      \bonne{Il a été définitivement révoqué par Louis XIV}
      \mauvaise{Il a été signé par Henri II}
    \end{reponses}
  \end{questionmult}

%%%% FIN DE SUJET

}

\end{document}
